% (C) Copyright 2018: Urs Fässler, www.bitzgi.ch
% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0

\subsection{Staat und Software}
\label{sec:staat-software}
\subsectionframe

\note{
\begin{itemize}
	\item Dauer: ca. 20 Minuten
	\item Zweck: zur Unterstützung motivieren; Aufzeigen das ``Public Money, Public Code'' das einzig richtige ist
\end{itemize}
}

\begin{frame}{Der Staat}
	\begin{itemize}
		\item Vom Bürger finanziert
		\item Abhängigkeiten sind kostspielig
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Staatliche Aufgaben}
	\begin{itemize}
		\item Archiviert ``Für Immer''
		\item Sensible Daten der Bürger
		\item Liefert dem Bürger Daten
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Schweiz}
	\begin{itemize}
		\item Open Justitia
		\begin{itemize}
			\item Keine gesetzlichen Hürden
			\item Statt als Produkt als Dienstleistung eingekauft
			\item Einsparungen
		\end{itemize}

		\pause
		\item e-Voting
		\begin{itemize}
			\item zeigt das Bürgerinteresse exemplarisch
			\item Nachverfolgbarkeit
			\item Datenschutz
			\item Datensicherheit
		\end{itemize}

		\pause
		\item Züri wie neu
		\begin{itemize}
			\item Kosten?
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{International}
	\begin{itemize}
		\item Italien
		\item Niederlande
		\item Frankreich
		\item England
		\item Spanien
	\end{itemize}
\end{frame}
